東涌好唔好住？

見最近跌左啲，東涌多放盤
想去果邊睇下樓

唔太方便，不過有升值潛力

遠

我見有mtr還算方便
但另一個諗法就係，冇左mtr ...交通就乜都冇咁濟
東堤樓下會唔會好嘈？

唔好住

街市全港數一數二貴，得金鋪同outlet

百無

空氣質素好差

我見富東果邊有番啲正常店鋪
但都係選擇好少

我同老婆番工還算方便，可以直到香港站
但就諗，平時想落街行下都冇乜好行
但見呎價同面積，比起其他地區算抵。。

黎緊係未會繼續填海？

對東涌個人有D偏見, 因為機場同港珠澳橋令呢區己變遊客區, 市中心地段一星期七日都極多既大陸遊客堆滿係東薈城一帶感覺烏煙瘴氣, 而區內又接連有大量巨型既公屋落成, 由東邊掃到去西邊都仲會起只會係另一個公屋之城. 而交通上無論你離鐵路站係遠係近都要額外既半個鐘先出到市區, 番工地點一唔坐正東涌線都咪話唔辛苦. 即使搵到巴士線又逃避唔到昂貴既交通費. 空氣亦唔好. 以前都話因為特別平同環境好, 到左今日唔再平, 環境又無埋真係睇唔到任何優點.

其實我覺得650萬買到藍天 東堤兩房係好抵
講真出面650萬邊買到地鐵附近半新樓盤
所以有得有失係要取捨一下
番工番香港中環果邊一程車就到算係咁了

多謝絲打詳細資訊

我都係因為呢個原因先考慮東涌。

仲想問下 有冇巴打絲打住附近？
會所計邊個屋苑會好d?
東堤果個得唔得？

東涌北三個舊少少屋苑其實都係步行距離
計會所映灣園最好 但會遠少少地鐵站
行路可以到嘅除左東堤仲有藍天海岸 同 海堤
平時出入基本大部份地方巴士cover 到
九龍生活交通算ok 出去快過屯元天
已經好耐無坐過鐵

利申：東涌北開荒牛

學區係咪麻麻?如果有小朋友

呢個就肯定架啦

買啦 如果地鐵無被人破壞既話

當初發展東涌係比機場返工既人住,
所以唔係機場返工既話, 不了

住過海堤8年，今年中先賣咗樓，如果有鼻敏感同接受唔到聽蝗語多過廣東話，就唔好住啦

同老婆考慮緊東堤 海堤
映灣園就唔諗住，雖然呎價平啲，會所泳池又大
但太多單位，感覺唔似住宅，似去左渡假村。。。同埋好似好多印度人果d

有間國際幼稚園，小中學好似就冇乜出名

如果高層都會覺得空氣差？？

總知住呢區有小朋友使費唔荒平啦
得一兩間直資好少少
其他都
我最後就係因為呢個問題唔買東涌，買左屯門
當初兩邊都有睇

除咗入青衣要mtr
去香港其他地方差唔多全部有巴士到
其實幾方便

成個荒島咁 同深井荔景差唔多

我覺得南亞人好似仲多
之前睇樓睇左10間有6間都係南亞人住，一入屋好撚污糟同好大陣咖喱味，係真係咖喱果隻味
不過住果度果d南亞人好撚有錢

我本身貪東涌夠静同埋有啲海睇下

依家仲諗緊先上黎問下

封左青馬橋就gg

海堤多南亞人？

映灣

反而昇薈果堆新樓多後生，鬼妹同空姐

年頭去睇樓，映灣好多外藉，南亞人
海堤無睇
東環昇薈就香港人比例多小小
基本上東涌北啲外藉都比較多
我果陣睇完樓搵緊路出市區見到好多人經過但無乜香港人

靜就暫時架咋
迎東邨落成左好多腥移民搬入去住
好彩迎東邨唔算大

中學都有間「國際學校」嘅
但中小學實在⋯

鬼妹 空姐

呢個又係考慮因素

東提算唔錯 近地鐵 其他要坐程巴士
用黎退休幾好 東涌物價數一數二貴
長期外出返工都要考慮返個時間

昇薈，東環就係嫌遠左少少
但有次去東環，見個會所幾正

其實可以睇埋愉景灣
完全係鬼妹集中地
仲可以去沙灘昅女
上次睇樓先發覺愉景灣有d單位係平過東涌，不過都二三十年樓齡
愉景灣校網好似係港島區

就係無明日大嶼 d人先放貨

時間還好，東涌線番工(未知會唔會轉工)

睇你平時要唔要倚賴鐵路
果邊行出去五分鐘有巴士站出荃灣旺角港島
或者青馬站轉車

愉景校網算港島?
上網揾下資料先
但愉景交通感覺比東涌更唔方便。。

之前單位係面向海同機場，唔覺得住得高就空氣好d，有時差到望出窗以為大霧

番九龍東就食哂屎

呢個真
私家車冇得入
要入去一係中環搭40蚊船去愉景碼頭
如果你住愉景北仲要轉多程巴士，唔係有排行

或者東涌，欣澳搭巴士
預二十分鐘車程
都算準時

一係搭的士

多蝗語係因為出入必經東薈城條天橋，長期9成蝗人加拉行李，可能近幾個月會好d

講到尾, 睇你同邊區比較啦. 之前租過一年左右元朗雞地果頭啲半新樓, 之後搬入嚟東涌, 感覺仲好過係元朗...人又無噤多無噤雜, 又小啲蝗.

最近無哂啲"恩人", 東薈城都行都舒服啲

行多幾步就係新公屋，10成都係新移民，諗下就興奮

都係主要考慮東堤 海堤

東涌日日咁出去返工都幾係野架 考慮清楚
因為機場工基本上都唔洗收工唔理你文職定前線

元朗我都有諗過
但見半新樓個呎價。。真係算了

我見有月票可以平30%左右
一個月計星期1-5,日日去香港站來回
600幾，好似還可以接受

元朗啲半新樓好多鯹港人業主, 好撚麻煩, 下下同你用大陸STANDARD計乜計柒....我都係因為呢個原因離開...

咁就買樓同時都買定對靚headphone啦巴打
去邊都要一個鐘
日日用對自己好d

呢個建議唔錯
真係買左先算
1516 , 又驚繼續跌

住東涌除左尺價，真係無可取之處

依家東涌冇哂大陸人係幾好 遲啲仲有戲院

不過搭巴士出旺角真係好撚耐。。

條女住東涌成日入去

曾經住過元朗，其實幾好住
多野食多野行又有得踩下單車
就算搬走左放假都會搭車入去行
直至721

東堤咁舊, 映灣果邊新盤又唔係話特別平.
淨講住OK既, 靜靜地唔多人, 但係街市貴又少野買, 無平價餐廳食飯
升得快跌得快, 但買黎放租一流, 大把機場人租

可取之處係值租既
但自住就同租金無關系了

吹西風你就仆街

點解？

我都因為721, 就唔想去元朗睇

搭去荔景再轉旺角有冇得諗

廢氣入曬東涌走唔到

廢氣？
大陸吹過黎？？

機場d廢氣都好勁

東大嶼，10年內上望18K一呎

依家都唔止10000啦

東涌升值潛力大
出中環好快返工方便
坐飛機一落機就到屋企
講真邊個區唔多人邊個區唔多公屋
連登仔係咁撚挑剔

如果你住東堤搭鐵出旺角半粒鐘多d
其實黨鐵東涌去好多地方都好快

係 我都計過荔景轉車其實都唔太耐

奧運行過去都差唔多時間（我估）

今日東堤高層海景成左600萬
幾抵玩，巴打有無約睇樓

九龍塘好似冇公屋

海景 600 堅抵喎

仲要高層
邊座先？我記得1-3定4座好似俾東環遮晒

你鍾意大陸人就可以搬黎
東涌得啲貴野食
放假周圍都排長龍
利申 東涌人

富東有間茶記又抵有好食，其他就不了

話明海景
咁即係遮唔到啦

去睇下囉
大大間又近地鐵

嗯嗯 最近打算去睇睇

可以去明日大愚返工

小弟同你情況相似，同老婆前一排都睇完東環同映灣。映灣實在好多巴印朋友，但積就好啲，而東環雖遠而屋苑規劃好，但睇完後發覺，新樓實尺47x細過 映灣同尺數一截，覺得又好唔抵咁；🤔🤔
東/海堤，藍天𠴱啲未睇。有無住呢幾度既巴大share下住落點？

我地反而覺得東環遠，就冇打算買果度
果邊將來有咩規畫？？

東環遠呀，我𠴱次睇完特登試下行番地鐵都好耐下，慢行成20分鐘。而家個勢唔會攪明日大嶼啦。以前講落既地鐵東涌西站又無曬影，無係立法會拍板。現時無確定發展。
所以想睇近d ge 海堤或藍天，但aa話現時無6球盤。我諗近排新聞見到有 都相信都係個別例子，d aa實留黎俾熟客仔又或者係租約盤無得睇要直接俾票𠴱種。

東堤邊有？ 定你講海堤呀？ 🤔🤔

呢個師兄係咪住藍天或 東/ 海堤？

東環 行到mtr只要20分鐘？？

本人有做開運動呀先聲明😂

即係競步咁行?

我就咁行15分鐘囉，但我老婆我諗20分鐘都唔得🤦🏼‍♂️

空氣污染好勁

利申: 東涌番工

廿分鐘係咪散步
我十五分鐘
返工多數搭巴士，朝早E11S四十分鐘直達上環都算係咁

差唔差過旺角，太子果啲

其實我都熟呢頭環境因爲多去，有親戚住昇薈。其他幾橦就唔熟。講周圍環境係不錯，生活配套買嘢就一般。
師兄住邊橦，share下住落點

咁個感覺點都無企正喺馬路邊咁差嘅
但實際可能唔差好遠
個天長期黃黃灰灰黑黑
同真正住宅區個感覺都幾大出入下 (e.g. MOS)

昇薈東環屬於東涌北新發展 住落幾好
我自己係東環 自成一角 多外國人、cabin crew同年輕人家庭
交通配套有shuttle或區內巴士接駁Mtr
自迎東邨入伙後 交通班次有改善
亦有直接巴士出市區 但非繁忙時間班次不多/欠逢

買野一定冇市區咁方便
超市有fusion marketplace 惠康
假日通常直車出荃灣aeon行/買下野

之前住西環 搬入黎預左唔方便
但環境幾好 起碼人流冇元朗咁雜
東涌亦係數一數二乾淨
住落左唔想返出去

mos ?
我初初以為果邊有山有水，空氣會幾好

馬鞍山

就係呢個諗法
所以個落差感會更大

大陸廠無生意空氣好左好多

東涌？

其實成個香港都幾受呢樣野影響

過多個零星期到十一又會好明顯感覺到

都有諗過去將軍澳 馬鞍山睇睇

比狗住

Dllmch
明知東涌咁撚遠仲問
放工返到屋企一日馬上就完

dllm, 搭巴士返工要個半鐘，真係想死，鬼叫我窮

咪玩啦，映灣出名西則喎

為支援青年人置業，基金會亦建議政府善用每年龐大的地價收入一部分，為首次置業但不符申請居屋資格的青年，提供免息貸款。首置者自付樓價一成作為首期，政府提供樓價三成免息貸款，加上銀行按揭最高達樓價六成，即總共可借樓價九成。計劃會設年齡及入息資產限制，樓價以800萬元為上限，不限於一手或二手樓，包括已補價的居屋及租置屋。基金預計貸款可受惠至少一萬人，每宗最高可批出達240萬元貸款。

所有兩房推上8球

連登仔今日笑東涌，就好似當日高登笑天水圍，連登仔笑康城一樣
2年後請BinC

更正，係香討笑康城

我唔算睇過好多盤。但至少比較東環，我覺得好昆水

將軍澳同馬鞍山有無target 咩盤呀，6球內好似無咩選擇🤔

咁有邊個屋苑比較好？

將軍澳未睇
馬鞍山睇過下，位置同價錢冇乜岩心水。。

𠴱時想睇埋海堤同藍天架，但個aa半串我話呢兩度未有貼6球𠴱啲，變相即係同我講睇都無意思😖

明明有6球成交wo,新聞都出埋啦，乜野叫未有貼6球果啲？ 個AA都廢既
搵過第二個啦

中原地產營業經理蔡華航指，東涌海堤灣畔3座高層C室，面積508方呎，2房間隔，業主叫價630萬放盤，有見區內近日連錄劈價成交，持貨心態轉弱，擔心後市持續下跌，決定止賺離場，放盤即日獲買家洽購，一口價減30萬，以600萬沽出，呎價11811元，較市價低約5%至7%。

一個月前左右，𠴱時的確係未有。之後先有兩三個盤劈到落600。

東環山卡啦個位置比傻仔住

出中環好彩都成一個鐘。

遲d隔離仲起居屋遮曬d海景

雖然個市係差啲 但睇到唔少呢啲高位落嚟嘅齊頭價 明眼人都知實際係點交易

如果好似你咁講
就唔會咁高調出埋新聞掛？

東涌個環境唔錯, 城市規劃好, 綠化足, 空間大, 住落無咁壓逼.
加埋周圍好多遠足/ 行山既地方 (鳳凰山, 大東山, 大澳古道 等等)
對於對生活空間有要求, 同埋鍾意親親大自然既人黎講會幾好住.
缺點係悠閒康樂設施少, 想玩一定要出去市區.
車費貴, 番工路途遠. 空氣差.

高調出新聞唔係想報導事實
係想吸引人注意 引潛在買家蒲頭

悶到pk

利申：住緊

空氣差過香港好多地方

原來係咁 咁即係佢原本620萬都係假啦
扮壓到620萬再壓到600萬引人注意
Btw,上月年尾係有600萬500幾尺既映灣園實盤靚裝出現過

上年年尾

空氣有幾差？平時都有去東涌，又唔覺空氣差

有住過就知
屋企好多塵架

啲塵係黑色？好似車個啲死氣？因為正常屋企都有塵，但唔會係黑色，最多灰灰地色

秋天冬天吹西北風個陣，大陸d毒氣吹落嚟你就知咩料
好撚恐怖，望出去黃色，有d街坊氣管差d都咳

咁恐怖，近排都想入東涌睇樓，因為有小朋友，空氣唔好真係惡搞

三四十年前就好住

話說家姐今年搬左入去住，個小朋友新讀附近小學，海量蝗仔蝗囡，有病繼續番學，病毒1傳2，2傳4。。。。

四通八達

我寧願出返九龍讀

住東涌出九龍讀 仲要係小學
咩玩法
好辛苦架

自己揸車會唔會好啲

如果係為校網又想住得平啲新啲
簡屯門好過啦，有半新樓既當然無東涌啲新樓咁靚
你車細路番學時間成本，讀私校成本，就算有校車跨區成本，加加埋埋同你買市區樓差不多
養小朋友成本好大，由期係跨區讀私校成本更大

明白, thx.....其實我地九龍區都有屋, 但唔夠住, 所以先想住入東涌住大啲。我都唔想小朋友成日坐咁耐車程, 危險度都增加...所以都幾2難

而家住緊幾大？
或許考慮租而家果間出去再租間大既

2房...400尺多啲，出去租唔會啦

400尺市區ok la
幾多人住

3大1細

今日入左迪士尼，過橋好大霧，係咪就係個啲毒霧？

今日全香港都係咁

東涌小學好差，去返青衣個校網好d

東環個屋苑環境好似起得幾靚

真 我都鍾意 但係睇到上面啲留言講東環唔係幾好

幾錢

抵喔 仲未成交到既？

有得揀都唔好揀東涌

東涌北最好就係少人 行路都舒服d 無人阻往行

咁既時勢，劈得多先有興趣

幾抵買 夠grand
係衰附近多蝗同校網

四圍都係地盤, 吸塵都夠飽, 仲要對正跑道....癈氣應該幾勁

遲d就一堆腥港人
而家都腥腥地

果邊仲填緊海

填滿佢 遲啲可以行路去機場

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

有D 咁既事? 上星期先睇完樓, 無高層盤600喎, 堅定流呀?
BTW 今個月好似海量人睇東涌盤, 撞口撞面都係睇樓

你同AA fc啦

都無野行

有平野都留比自己人啦

一到600萬可以做八成按揭即刻多左人睇

都唔會既，平野多人爭，都想盡快自己客成交賺佣